其實台灣醫療係咪世上公認為最好

定係班台狗自己吹出來？

求解答

世上最好都講得出

從來未聽過

係醫療保障 唔係醫療水平

美國一定最好

最好就一定唔係，不過健保制度的確cover到好多人，日常小病小痛剩係需要比100蚊台子唔洗藥費，當然醫療水平都唔差。

全世界係未最好就唔知
無係北歐等國家生活過

但個健保制度的確好好
西醫中醫甚至專科都包
大學培訓一個正式醫生仲要耐過香港

講健康檢查 預防醫學方面算係亞洲較早引入既 不過到臨床就RIP

見過留學支那仔講過
北歐醫療慢到七彩

醫療技術 vs 醫療系統

有錢咪好 無錢咪屎都無得食 技術係好 但一個保障唔到大部份人嘅醫療系統

泰國呢？佢地好似有醫療旅遊依樣野

美國好係好在醫療技術同服務質素
但係佢個醫療系統真係cover唔到所有人
你一係窮到燶，一係好有錢
如果唔係真係唔好諗住病

古巴?

台灣的話，有好多移民左美國既台灣人會特登擔飛機返台灣用健保醫病睇牙等等
依班人移民外國無交稅比台灣政府，但係又享用其他納稅人同等服務
所以依批人成日比人屌
就好似之前班去左美國加拿大既香港移民早幾年特登返黎攞政府派果6千蚊

古巴好似係政府保埋你醫Cancer

記得以前美國佬會特登去古巴醫
詳細就唔記得係點

為左錢華人可以去到幾盡

不過美國睇醫生各樣真係好那利
但路係自己揀，仆街唔好喊
有錢移民美國，但係無錢睇醫生